export const jsQuizz = {
    questions: [
        {
            question: 'Кто написал произведение "Преступление и наказание"?',
            choices: [
                'Лев Толстой',
                'Федор Достоевский',
                'Иван Тургенев',
                'Александр Пушкин'
            ],
            correctAnswer: 'Федор Достоевский'
        },
        {
            question: 'Какая из этих книг написана Габриэль Гарсиа Маркесом?',
            choices: [
                '«Тысяча сияющих солнц»',
                '«451° по Фаренгейту»',
                '«Война и мир»',
                '«1984»'
            ],
            correctAnswer: '«Тысяча сияющих солнц»'
        },
        {
            question: 'Какая картина знаменитого художника Винсента Ван Гога была продана всего один раз за его жизнь?',
            choices: [
                '«Звездная ночь»',
                '«Подсолнухи»',
                '«Ирисы»',
                '«Поле пшеницы с края»'
            ],
            correctAnswer: '«Звездная ночь»'
        },
        {
            question: 'Какой фильм Мартина Скорсезе был номинирован на 11 премий Оскар и выиграл 5 из них?',
            choices: [
                '«Остров проклятых»',
                '«Бегущий по лезвию бритвы»',
                '«Таксист»',
                '«Волк с Уолл-стрит»'
            ],
            correctAnswer: '«Бегущий по лезвию бритвы»'
        },
        {
            question: 'Какой из этих танцевальных стилей появился в Нью-Йорке в конце 1960-х годов?',
            choices: [
                'Брейк-данс',
                'Танго',
                'Фламенко',
                'Хип-хоп'
            ],
            correctAnswer: 'Брейк-данс'
        },
        {
            question: 'Какая страна славится традиционным театральным искусством но в форме кукольного театра?',
            choices: [
                'Япония',
                'Индия',
                'Китай',
                'Индонезия'
            ],
            correctAnswer: 'Индонезия'
        },
        {
            question: 'Какой музыкальный инструмент традиционно ассоциируется с Ирландией?',
            choices: [
                'Саксофон',
                'Аккордеон',
                'Скрипка',
                'Волынка'
            ],
            correctAnswer: 'Скрипка'
        },
        {
            question: 'Кто написал роман "Война и мир"?',
            choices: [
                'Федор Достоевский',
                'Лев Толстой',
                'Иван Тургенев',
                'Александр Пушкин'
            ],
            correctAnswer: 'Лев Толстой'
        },
        {
            question: 'Какой фестиваль является крупнейшим музыкальным событием в мире и проходит ежегодно в штате Теннесси, США?',
            choices: [
                'Coachella',
                'Glastonbury',
                'Tomorrowland',
                'Bonnaroo'
            ],
            correctAnswer: 'Bonnaroo'
        },
        {
            question: 'Какой стиль живописи характеризуется использованием ярких цветов и экспрессивных кистевых мазков?',
            choices: [
                'Импрессионизм',
                'Сюрреализм',
                'Фовизм',
                'Кубизм'
            ],
            correctAnswer: 'Фовизм'
        },
        {
            question: 'Какая из этих книг является произведением Шекспира?',
            choices: [
                '«Гамлет»',
                '«Преступление и наказание»',
                '«Гордость и предубеждение»',
                '«Война и мир»'
            ],
            correctAnswer: '«Гамлет»'
        },
        {
            question: 'Какой из этих фильмов снят режиссером Альфредом Хичкоком?',
            choices: [
                '«Великий Гэтсби»',
                '«Леди и бродяга»',
                '«Психо»',
                '«Гарри Поттер и философский камень»'
            ],
            correctAnswer: '«Психо»'
        },
        {
            question: 'Как называется старейший фестиваль кино, который проводится ежегодно во Франции?',
            choices: [
                'Каннский кинофестиваль',
                'Сандэнс',
                'Торонто',
                'Берлинский кинофестиваль'
            ],
            correctAnswer: 'Каннский кинофестиваль'
        },
        {
            question: 'Какой стиль музыки развивался в Бразилии и имеет корни в африканской и португальской культуре?',
            choices: [
                'Фламенко',
                'Самба',
                'Танго',
                'Босса-нова'
            ],
            correctAnswer: 'Босса-нова'
        },
        {
            question: 'Какое из этих искусств чаще всего ассоциируется с Японией?',
            choices: [
                'Икебана (искусство цветов)',
                'Пиксель-арт',
                'Стриптиз',
                'Фламенко'
            ],
            correctAnswer: 'Икебана (искусство цветов)'
        },
        {
            question: 'Как называется традиционный театральный жанр в Японии, в котором актеры используют маски?',
            choices: [
                'Кабуки',
                'Но',
                'Банга',
                'Комедия дел арте'
            ],
            correctAnswer: 'Кабуки'
        },
        {
            question: 'Какой балет, созданный Петипа и Адамом, рассказывает историю юной девушки, превращенной в лебедя?',
            choices: [
                '«Щелкунчик»',
                '«Спящая красавица»',
                '«Лебединое озеро»',
                '«Гисель»'
            ],
            correctAnswer: '«Лебединое озеро»'
        },
        {
            question: 'Кто является автором скульптуры «Давид»?',
            choices: [
                'Леонардо да Винчи',
                'Микеланджело',
                'Рафаэль',
                'Донателло'
            ],
            correctAnswer: 'Микеланджело'
        },
        {
            question: 'Какое искусство развивалось в Древней Греции и является олицетворением гармонии и красоты?',
            choices: [
                'Римская мозаика',
                'Эгейская живопись',
                'Эллинистическое скульптурное искусство',
                'Древнегреческая архитектура'
            ],
            correctAnswer: 'Древнегреческая архитектура'
        },
        {
            question: 'Какой из этих художников известен своими работами в стиле сюрреализма и созданием «Персистентности памяти»?',
            choices: [
                'Сальвадор Дали',
                'Пабло Пикассо',
                'Рене Магритт',
                'Жан Мишель Баския'
            ],
            correctAnswer: 'Сальвадор Дали'
        }
    ]
};

export const resultInitialState = {
    score: 0,
    correctAnswer: 0,
    wrongAnswers: 0,
}